有冇巴打係輪商度做緊

想請教其實縮窩係用咩機制
點解成日正股無變 無啦啦畀人縮20格

個莊想點就點嫁啦

但都想知道個原因 派得多錢 抑或 一間行拎得太多貨

唔洗機制架
你唔想縮，自己買返上去丫笨

時間值同縮IV

巴打係入面做緊？
我有諗呢樣 急升就話姐 但有時真係正股郁都唔郁 5分鐘即冇20格 何來有iv 同時間值可言
真心求教

真心求教

知呢隻野既缺點 唔洗入面就都答到你啦
先求知 ，再投資啦

就係唔郁 所以先縮窩

留名學野

窩=引伸波幅，即係市場預計股價波動性。股價急升/跌，引伸波幅上升，窩輪價格上升。相反股價平穩升/跌，引伸波幅下降，窩輪價格下降。

牛熊無引伸波幅，不過直接

重有一陣一定有傻仔沖出黎話股票期權公平，我肯定佢玩極都係D QQ/5仔/平保期權。基本上引伸波幅係莊家開出，所有莊家都係PK，你識玩識計價玩窩輪/期權都一樣，除非你做期權short(即做莊家)

曾經做過輪枱

唔計輪商玩野或者錯價，delta以外都仲有好多因素嘅，買本futures, options and other derivatives 睇下啦，無數底都起碼上cs, jpm或者傻珍個網睇下簡介

如果縮vol，都係睇啲hedging instruments 嘅vol有無變，有無liquidity，個市點position ，demand supply，之類啦，輪商其實係最悶嘅market marker，都係賺spread，唔通坐死哂同你賭咩

理論上係咁, 股價急升/跌, 之後平穩番縮價既話好合理。但就係會有情況輪商玩野, 牛熊都照縮你5,6格 。就係想知其實會唔會有輪商既縮窩準則, 抑或真係睇心情。

巴打做過邊間
其實輪商幾時大機會玩野

留名睇俾撚商撚到輸死

牛熊都會出事，個價可以任佢開
正股係咁升，隻牛唔郁，溢價由+2%變負數都仲得，明明街貨量好少

買左邊個輪商？ 邊隻正股既輪？

一買無廿格係咪買左麥字頭？

間間都試過咁縮
廿格果次最甘係cs 其他5-10格

其實day trade 左幾個月 個個月都正數既
但就係呢一個點搞唔通 就係想問有冇巴打係issuer 度做緊 分享下

期權公平之處就正正係每個人都可以做莊
只要任何人覺得價格不合理都可以去 short

輪枱做過一間，好無聊，好似賣生果咁 好快就轉左去另一個asset class。好彩走得快 而家個mkt細到

呢啲野邊有得講幾時 總之張張枱都係想賺錢，其實又唔會咁多人玩個價嘅，不過好多合理嘅mkt making行為都會比散戶覺得係玩野啫